恒大動作多 千億攻科技

■恒大旗下恒大健康早前收購美國電動車公司FF。資料圖片

【本報訊】作為內房龍頭，恒大（3333）的「不務正業」最令外界矚目。恒大之前在足球、扶貧等領導人最關注的範疇不斷燒錢，中美貿易戰爆發後，中國科技受打壓，恒大的政治投資又轉向高科技領域，出手驚人。在今年4月，恒大與中科院簽署合作協議，計劃未來十年投入1,000億元（人民幣．下同），拓展生命科學、航空航天、集成電路、量子科技、新能源及人工智能等重點領域。

拓超級電腦及人工智能

在8月16日，恒大宣佈與中科院首批合作項目簽約，包括超級電腦、人工智能、新材料石墨烯、無人機、手術機械人，以及大健康海雲工程，總估值約46億元。消息公佈後，恒大股價翌日即大升逾8%。

之前在6月26日，恒大旗下恒大健康（708）宣佈以68億元收購賈躍亭擁有的美國電動車公司Faraday Future（FF）。賈躍亭之前為搞FF項目，不惜虧空A股樂視網款項，並走佬至美國，在內地已聲名狼藉，FF更被視為騙局。但恒大接手後，外界普遍看好，恒大健康股價至今已升逾190%。恒大官網更稱，計劃十年後，FF年產能達到500萬輛。

恒大之前的政治投資，已獲取豐富回報。習近平重視足球，恒大在2010年以1億元買斷廣州足球會，易名廣州恒大足球會，2011年打入中超，之後連續七年奪得中超冠軍，並兩度奪得亞足聯冠軍，成為內地最知名球隊。恒大球隊年報顯示，單在2013年至2017年五年間，總虧損已達38億元。

另外，習近平在十九大是以貴州黨代表身份當選總書記。恒大自2015年起，已斥資逾110億元在貴州扶貧，並派出逾2,000名員工在當地常駐。

千億咁少 香港淨係高鐵都唔止啦

為左入恆指

幾時爆